%*******************************************************
% Acknowledgments
%*******************************************************
\pdfbookmark[1]{Acknowledgments}{acknowledgments}

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\chapter*{Acknowledgments}

\vspace{0.5cm}
\section{Hèctor}
	First of all, I want to express my sincere gratitude to my advisor for this paper, Daniel Sabio. Thank you for the trust you placed in us and de dedication you put in helping with all the problems. Having such an artist and following example guiding us it has been an enormous pleasure.
	
	\vspace{0.5cm}
	
	Gerard, Jesús, thank you for your unconditional support with the project. You are both fundamental parts of my professional and personal life.
	
	\vspace{0.5cm}
	
	Sandy, nakama, compartir este proyecto contigo ha sido un reto tanto estresante como increíble. Nunca hubiera imaginado hacer un trabajo así con alguien mas y ha sido un auténtico placer. Te has convertido en una más del equipo y espero que tanto estando aquí o en México, sigamos manteniendo esta bonita amistad.
	
	\vspace{0.5cm}
	Mariona, sabíem que aquest repte seria complicat, però l'hem aconseguit. Gràcies per ser-hi sempre, per ser el meu pilar i per encoratjar-me a seguir endavant.
	
	\vspace{0.5cm}
	
	Finalment, no em puc oblidar de les persones que han fet possible tot això: Eva i Carles. Sense vosaltres, realitzar aquest treball hauria estat impossible. Gràcies per l'educació que m'heu donat, per confiar en mi, per facilitar-me tots els recursos per poder estudiar el que volia i pel vostre suport incondicional. Moltes gràcies de tot cor.
	
	\vspace{1.5cm}
	
\section{Sandy}

	I would like to sincerely thank our advisor, Daniel Sabio, whose mentorship was essential to the development of this project. His constant dedication, availability, and insightful feedback encouraged us to think beyond and refine our work at every stage. His technical guidance played a crucial role in shaping both the conceptual and practical aspects of the project, making his support truly invaluable. Beyond this project, I truly hope to have the opportunity to continue collaborating with him on future projects.
	
	\vspace{0.5cm}
	
	También quiero agradecer a Gerard por todo el apoyo que nos brindó a lo largo de este proyecto. Su disponibilidad, paciencia y el tiempo que nos dedicó fueron clave durante el proceso. Más allá de lo profesional, se convirtió en un amigo muy cercano, y espero que podamos seguir colaborando juntos en muchos proyectos más.
	
	\vspace{0.5cm}
	
	Hèctor, compartir este proyecto contigo fue una experiencia muy distinta y divertida. Tu enfoque más técnico y lógico y el mío más visual y expresivo, se complementaron e hicieron la diferencia en este proyecto. Me llevo no solo este trabajo, sino también una muy buena amistad que espero continúe, incluido un viaje a México que tenemos pendiente, y también la oportunidad de volver a colaborar juntos en futuros proyectos.
	
	\vspace{0.5cm}
	
	También a los profesores y asesores de este Máster, por su guía constante, paciencia y valiosos comentarios.  Su colaboración y confianza han sido fundamentales en este proceso, y siempre llevaré conmigo las enseñanzas y el respaldo que me brindaron.
	
	\vspace{0.5cm}
	
	Finalmente, quiero agradecer a mi familia y a mis seres queridos por el apoyo incondicional que siempre me han brindado al acompañarme en el camino de seguir mis sueños. Su confianza, paciencia y cariño han sido fundamentales, y nada de esto habría sido posible sin ellos.
\endgroup



